泰國示威者號召各鐵路站集合 警下令15站關閉地鐵藍線停駛

泰國示威者號召各鐵路站集合 警下令15站關閉地鐵藍線停駛

泰國警方昨天強行驅散示威群眾，朝他們噴射混有化學劑的藍色水砲，人權組織表示，自周二以來已有65人被拘捕，包括9名主要領袖。但示威者沒有退卻，號召民眾周六（17日）到曼谷最近的地鐵（MRT）或空鐵（BTS）鐵路站集會。警方已下令15個站鐵路關閉，MRT的藍線已停止服務。

「自由青年」（Free Youth）等主要抗爭組織在社交網號召抗爭者在下午重回街頭，「為了抗爭而做好身體及心理準備，以應付可能發生的鎮壓行動……我們在此宣布，就算當局逮捕所有抗議領袖，我們仍將於10月17日再集會。因為過去兩天行動已經證明，集會核心不是任何一位抗爭領袖，而是『全國人民』」。

而另一抗爭組織法政與示威聯合陣線，也在周六中午於社交網宣佈，「請所有人民準備好，今日下午3時我們要在『每一個鐵路站』前行動」。

組織並譴責警方在驅散行動中，傷害和平示威者的暴力行為。大約3,000名示威者周五在曼谷的主要購物區聚集，要求當局釋放被捕示威者，又大罵總理帕拉育（Prayut Chan-o-cha）下台。

數百名防暴警察到場驅散，示威者用鐵欄阻止警方推進，雙方發生推撞，警方之後向示威者發射水砲，包括混有化學劑的藍色水標記示威者，揚言未來會採取法律行動。

防暴警強力鎮壓示威者。美聯社

示威者面對警察鎮壓，舉起三隻手指的抗爭手勢。路透

泰國的示威者要求撤換政府、改革王室，抗議浪潮歷經數月仍未平息，泰王瓦吉拉隆功周五發言時，未有提及社會動盪，僅說泰國「需要愛國以及愛戴王室的人」。

示威者不斷打破傳統挑戰王權，周三有示威人士向乘車經過的王后示威抗議，兩名學運領袖因此被捕，一旦罪成，可能面對終身監禁。

軍政府總理帕拉育不理會要求他下台的聲音，宣佈延長緊急令，禁止多於4人聚集，直至11月中旬。

在野「為泰黨」呼籲政府撤除緊急法令，以及釋放示威者。人權組織「人權觀察」警告，政府延長緊急令無疑等於向警方「開綠燈侵犯人權，而不必受懲罰」，呼籲國際社會譴責。（國際中心／綜合外電報導）

泰國王后和其他王室成員車隊周三遇到示威抗議。路透

เยาวชนปลดแอก － Free YOUTH

遊行開始了! 從BTS五, Ladprao到五個不同的領域. Ladprao!
.
誰想來和我一起! 五個不同的Ladprao • Udomsuk • BTS Wiang Yai. 此時見!

報導者 The Reporter

#即時【泰國政府打壓學運再升級，關閉捷運、出動水炮車、逮捕學運領袖，抗爭者誓言今天下午回歸】
持續整個夏天的泰國學運昨（10月16日）進入新階段。在政府接連頒布嚴重緊急狀態、警告頒布宵禁下，民眾在過去兩週仍三次大規模上街，泰國警方昨日以水炮車、胡椒水噴霧等手段，強行驅散和平抗爭民眾，在現場，記者看到類似香港抗爭中的傘陣、年長者下跪阻擋警方、民眾自發發起的車隊接送等新的運動態勢，官方與民眾的衝突推升至新高度。兩天之內，數十名運動參與者以不同罪名被捕，多個學運團體共同發布聲明稿，譴責任何對民眾的暴力，在主要領袖被捕之下，學運組織仍號召支持者今天下午4時再度集會。

推推

泰國人加油，萬事小心

Stand with Thailand

推

FreeYOUTH

之後準備派鬼入人群到
或者 搵黑幫 去遊行隊伍入面搞事

Déjà vu

ณ ขณะนี้ อุดมสุข
此時此刻，烏多姆蘇克
下午4:47 · 2020年10月17日

泰國手足

同香港一鳩樣

之後黨鐵可以拎黎運兵

見到泰國啲人開始著黑衫

เยาวชนปลดแอก － Free YOUTH

“ เราทุกคนคือแกนนำ “
“我們都是領袖”
-
#Mob 10月17日

佢地參考左香港地鐵做法

泰國模擬831
過幾日會有大量浮屍出現

仲有黑警出火魔

假如Trump今次連任失敗既話

全球各地既後生仔女
都會畀當地既統治階層 清算 / 奴役

Udomsuk準備好了。
อุดมสุข พร้อมแล้ว

Napattanan Maneechod
（Fongbeer）

Napattanan Maneechod

กลัวมากเลยหรอ ไหนบอกไม่กลัวม๊อบเด็กไง....ไร้ยางอายมากนายก....เด็กมามือเปล่าทำเขาได้ยังไง
你怕了嗎？你說什麼？

頂住丫
全世界 撐你

Push

港式革命

แนวร่วมธรรมศาสตร์และการชุมนุม - United Front of Thammasat and Demonstration

輸出革命

link?

目標已達到
快點番屋企
屋企要人

泰國示威者話
已經有啦
係發生左啦
天下黑警一樣黑

be water my fd

港式

stand with thai

แนวร่วมธรรมศาสตร์และการชุมนุม / United Front of Thammasat and Demonstration

講就咁講

全世界既政府黑極都唔會有納粹香港十分一

有赤納粹中共無限支持, 係比較癲狂

泰國有冇磚拆

屌
好感動

有無人覺得泰國黑狗個方陣勁過香港，香港都係3-4層 佢哋厚好多 中間再幾部裝甲車加水炮車 咁樣邊有得硬碰

佢哋要做呢啲嘢易過香港好多,搞出人命都得.

Push
Push
Push

各區開花！

舉美國旗 唔知有冇用

Thailand太多中資投資 長遠美國一定要壓班友歸邊

push

人哋有支屬於自己嘅國旗,無呢個需要.

直播網路

[Live] เกาะติดการชุมนุมวันที่ 17 ตุลาคม 63 | ห้าแยกลาดพร้าว, วงเวียนใหญ่, อุดมสุข

LIVE! ประชาชนเริ่มรวมตัวบริเวณ 5 แยกลาดพร้าว

LIVE! ประชาชนทยอยรวมตัวที่วงเวียนใหญ่

睇到毛管棟
條女咩事

ผู้ชุมนุมทยอยรวมตัวห้าแยกลาดพร้าว | เข้มข่าวค่ำ | 17 ต.ค. 2563

好熟悉

同早期用黨鐵玩流水式一樣
泰國應該好快學香港黑警玩圍捕+鄉黑

屌你 食緊嘢差啲哽親

鄉黑已經出左

Live?

至頂有直播

殘體字

A. C. A. B.

Live 17.10.2563 Channel8Thailand : เป็นสื่อกลางนำเสนอข้อมูลการชุมนุมอย่างเดียวเท่านั้น

一撚樣呀屌

有冇英文live

LIVE เกาะติดการชุมนุมคณะราษฎร / 17 ตุลาคม 2563

好撚感動 好似上年嘅香港

เริ่มแล้ว ม็อบ 17 ตุลา 63 - มหาศาล! กระจายกันหลายจุด #ม็อบ17ตุลา

好有感覺
泰國手足加油

泰國

無領袖
AI式自然進化革命

第一眼睇錯以為香港新城市廣場

以為荃灣

左邊似沙田 右邊似荃灣

睇左咁多國家嘅黑警
都係覺得香港啲黑警係最狼死

泰國隊加油

EXCLUSIVE #LIVE #Thai Anti-government protesters Huge Protest in #Bangkok

#LiveStream #ThaiProtests | #Thai anti-government protesters gather in Bangkok | 17-10-20

想搞個撐泰遊行

因為人地真係只係維持秩序，而香港班黑警係對市民心存仇恨

泰國加油

對，我也很擔心我的泰國朋友

泰擔心了

係wor，屌

唔好ff住
班狗未開始做野姐

昨日香港 今日泰國
好多畫面好熟悉

今日贏左
屋企張床要人

一定會成功的

Ladprao交叉點•Taksin交叉點•Udomsuk•Sam Yan Mitr鎮 曼谷各地的星暴抗議者

希望佢地成功

好想喊

在北部也與BITEC靠近的集會場分開，警察的圍巾像是霓虹綠皮書。

泰國幾時出國安法

一早有皇室法 , 同香港國安法差唔多

God bless

汙辱皇室無期徒刑

點解泰國人咁憎泰皇?
佢會用實權?

希望佢地成功，加油

support Thailand!

浪費人民稅金
汙辱國家形象

抗議什麼？ 數萬人民揚言大罷工，泰皇繼續躲

呢一代泰皇今年武肺開始以黎一直同d 妃子係德國隔岸觀火，連德國外交部都開口屌
係呢幾日先肯返黎

泰國警察出現

一樣

เยาวชนปลดแอก － Free YOUTH

五個分開的拉斐爾. 這次和人很緊張! 這清楚地反映出, 無論你對某人施加多少壓力, 領導者都無法阻止民主黨的呼聲, 無論你對青年和公民使用多少暴力, 這是一場不可阻擋的公共運動!
.
阻止這場運動的唯一方法就是接受人民的要求, 要求民主, 甚至不想到政變. 如果你叛國反叛人民民族, 國家人民就會出來反對最大!
.
五個主要的投票點. Ladprao yæk Udomsuk • BTS Wong Yai
此時見!

史泰龍

被泰國手足笑翻

張相係泰國速龍喎 ?

天下黑警一樣黑，仲要唔用腦

一般員警穿雨衣

又捉鬼我要幫佢地認罪吖

香港一個限聚令已經冇晒人

唔係話
最高刑罰係死刑咩

好樣衰

其實而家捉到係可以告「皇室不敬罪」
最低刑期係 3 年

大佬，佢哋06年到依家遇過3次紅衫軍示威呀
手榴彈、炸彈、燒冧成棟central world都試過，佢哋又點會無方法應對

最後真正嘅be water去農村都被人用直升機搞掂埋...

連登: 支持泰國議員留守議會抗爭

搵sniper射Q死反對領袖都試過啦

嚴苛指控意圖傷害王室最高囚終身 泰學運領袖警署前拭淚：終有一天，我能平反我是清白
撰文: 記者張凱傑 | 發佈日期: 17.10.20

Stand with Thailand!

整d紅色雨雲落去好睇好多

去Twitter 支持下佢地
呢度佢地睇唔到

「奶茶聯盟」#MilkteaAlliance —— 一個為對抗中國大陸反對共產黨意識形態而生的網絡聯合陣線 —— 一向支持香港的民主運動。

TL;DR 最簡單可以做到的事，就是用與泰國示威相關的hashtags，搜尋推文然後Retweet同埋俾Like就可以了。係咪好簡單呢~

以下乃一些常用的相關hashtags以供參考：
#ThailandRepublic
#FreedomForThai
#Thailanddemocracy
#StandWithThailand
#ThailandProtest2020
中

上Twitter支持秦國手足呀

佔領又唔得
陣地又話唔好守
流水又話屋企要人

有無啲返工撚走出黎話
我好鍾意返工 唔好阻我返工

一年用幾千萬公帑
係德國住酒店
廿個女人服侍 同佢老豆爭得遠

其實真係除咗玩暗殺係冇得同極權鬥，你和平示威咩 佢就拖你 拖到你用武力 佢就話你暴力 鎮壓你 佢哋有糧出 你就倒貼，講到尾 除非暴政自願輸比你 否則最後都係 邊個有鎗邊個話事

我記得睇過上次紅衫軍示威 有劈腦漿喺地下，應該都係比sniper爆頭

查實呢個奶茶聯盟可以諗吓 發展成 ：世界示威聯盟： 加埋抗爭緊既 白羅斯 加泰 智利

以後一號召示威 就係世界開花 威力大好多

台灣朋友有所不知
泰國寫作秦國是連登討論區特色之一

Stand with Thai

（國際版）

（本土版）

個腦入面當場大嗌：「唔好呀一!」

目前除左上推特傳件事出去
要再留意反跟蹤心得之類

一陣抄香港放鬼 捉鬼

泰國政府關閉曼谷所有鐵路站 抗爭者徒步參加示威

示威者在各地車站外集合。美聯社

抗爭組織下午3時左右公佈會在三個地區舉行集會，包括叻拋路口（Lat Phrao）、烏東素站（Udom Suk）及大羅斗圈（Wongwian Yai Roundabout），約一小時後民眾前往相關地點，其中叻拋路的規模最大，約2000名穿上黑衣的示威者集結，高呼「帕拉育下台」。居於泰國的英國人巴洛（Richard Barrow）推文表示，今日不只一個集會地點，「只有快閃」，他指烏東素站已經站滿人群，在場學生也舉起三指手勢。

大羅斗圈站（BTS Wongwian Yai Station）附近已有大批民眾聚集。翻攝網路

烏東素站周六下午已經站滿人群。翻攝網路

示威不只限於曼谷，度假勝地芭達雅也有大批民眾到沙灘上抗議。

芭達雅也有民眾示威。翻攝當地媒體推文

「自由青年」（Free Youth）等主要抗爭組織在社交網號召抗爭者在下午重回街頭，「為了抗爭而做好身體及心理準備，以應付可能發生的鎮壓行動……我們在此宣布，就算當局逮捕所有抗議領袖，我們仍將於10月17日再集會。因為過去兩天行動已經證明，集會核心不是任何一位抗爭領袖，而是『全國人民』」。

泰國示威者響應號召到最近鐵路站集會。翻攝網路

而另一抗爭組織法政與示威聯合陣線，也在周六中午於社交網宣佈，「請所有人民準備好，今日下午3時我們要在『每一個鐵路站』前行動」。

歷史一再重複

佢地近幾年成功政變都係靠機場
依家可以靠咩

泰反王權、港抗極權 兩地「無大台」示威者用創意持續抗爭

與香港「五大訴求、缺一不可」手勢一樣，泰國人也選定《飢餓遊戲》中舉起三指的反抗手勢。路透

泰國持續3個月的反政府及王室特權示威浪潮升級，示威者周五（16日）與警方爆發衝突，警方以水砲驅逐示威者，示威者以傘陣頑抗。分析指泰國的示威與去年香港的抗爭類似，戰略都是強調流動性及變通，而且大多數是學生或年輕人組織及參與。泰人也與港人一樣發揮無限創意，例如將電影或動畫主題滲入示威活動，增加象徵性。

彭博分析認為，過去數十年泰國的街頭示威大多以當局鎮壓或軍事政變結束，社會隨後大致回復正常，但這次的情況較為例外。以學生為主的示威者並非以爭取權力為目標，而是希望從根本上改變政治體制，他們勇於批評王室、要求收回王室特權。

本周被捕的示威領袖巴利（Parit Chiwarak）透過信件公開呼籲繼續在全國各地舉行示威，他說示威者要懂得變通、避免在同一地方過夜，類似的戰略也曾應用在去年香港或其他國家的示威。

香港去年的反送中強調「Be Water」、「無大台」，泰國的示威在無明顯領袖下主要依賴社群網路動員和組織活動，更匯集各種各樣的團體，從LGBTQ維權人士、環保主義者以至南部的馬來人穆斯林分離主義團體都有。而參與示威的有不少都是泰國學生及年輕人，與去年香港抗爭相似，有示威者更表示是受香港抗爭啟發決定親身上街反抗。

泰國示威者也與港人一樣充滿創意，香港有充滿幽默感的文宣，或改詞的經典如《孤星淚》革命歌曲等表達訴求。泰國就引用電影或動畫主題在示威中。在7月底一場示威活動，泰國數百名示威者圍著曼谷民主紀念碑（Democracy Monument）轉圈跑抗議，稱就似倉鼠在跑輪上跑一樣，並唱出改編歌詞的哈姆太郎卡通主題曲，配上如「最美味的食物就是納稅人的錢」等揶揄政府字句。

而與香港「五大訴求、缺一不可」手勢一樣，泰國人也選定《飢餓遊戲》中舉起三指的反抗手勢，成為他們的專屬抗爭手勢。三指手勢是代表了對和平、自由、手足情誼的追求。

彭博另指，即使當局鎮壓街頭示威，當局仍要尋求平息社群網路上的討論，處理人們對社會不公、腐敗和濫權的不滿情緒，這些不滿情緒加劇社會對示威的支持。

泰國烏汶府大學（UbonRatchathani University）政治學系主任提提蓬（Titipol Phakdeewanich）表示，「由於示威從網路發起，故示威的勢頭依然存在」，他又稱即使有示威領袖被捕，也會有其他新的領袖出現，「政府的策略有機會造成反效果，最終導致更多人參與」。（國際中心／綜合外電報導）

佢地頭盔好似靚野黎

笑左 去死去死團噉

泰國政府關閉曼谷所有鐵路站 抗爭者徒步參加示威

直播live

supoprt

警察會出水砲車

希望有個比香港好既結果

บรรยากาศ ชุมนุม #ประยุทธ์ออกไป บริเวณสถานีรถไฟฟ้าอุดมสุข

物資鏈

天下黑警

Sunny同聰仔發起嘅聯署
簽咗未呀大家

Do you hear the PEOPLE Sing

正好多波

泰版《今天我》!??

廢除皇室 刻不容緩

唔好意思可唔可以幫我推下

強烈要求連登仔女全力支持特朗普競選

天下黑警一樣黑

今日法國好似都有黃背心出黎...
個邊日增3萬確診..
唔知出既有幾多人, 狗又出幾多人..